火燒南生圍

火燒南生圍

元朗南生圍近年頻遭火劫，過去兩個月即三度火燒，這當然不是因為星孛於辰，天降之災；只是當地山水明秀太甚，草木葱蘢太過，有司格於輿情，未能公然放手摧毀，以換百億千億之財。所以劫火連綿不絕。

四月二日南生圍火作之後，警方循例列為縱火案，循例交重案組調查，也循例苦無綫索，甚至宣布「閉路電視機錄影容量有限，未有錄下事發情況」。可惜他們百密一疏，部分閉路電視錄影落入傳真社手中，發覺不但錄得河水之上，似有易燃液體，更錄影到兩名漢子出現，遙觀火勢，一人顯然還打手提電話向上司報告。警方不得已，只好說「早前未有發現這段錄影，將重新調查」。

不過，他們的重案組嚴肅調查了那麼多年，依然茫無頭緒，香港小市民千萬不要抱甚麼期望。

最近，環境局長黃錦星上立法會，見有民主派議員主張買回大地產商囤積的南生圍土地，就說：「買回土地，金額龐大，須權衡輕重。而南生圍是不是非保護不可？」他說得好。論輕重，當然是首重庫房賣地及印花稅之收入，次重大地產商之一本萬利，否則鄭月娥政府怎會大力鼓吹「公私營機構合作，發展地產商手上農地」。

據香港大學調查，香港市民百分之八十三支持保護南生圍。這調查結果，付與有司權衡，重量當不如白紙一張。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

推